<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="s_prov_baju_0">Kaum pria memakai kemeja panjang, celana panjang, dan mengenakan songket Aceh. Pelengkapnya berupa kopiah mekutop dan senjata khas Aceh, yaitu rencong.\nKaum wanita memakai baju yang dilengkapi selendang, celana warna hitam yang ditutup kain songket dan perhiasan yang dipakai di kepala.</string>
    <string name="s_prov_baju_1">Kaum pria memakai baju lengan panjang, tutup kepala dari Ulos Mangiring (Sabe-sabe), dan kain Ulas yang dililit di pinggang.\nKaum wanita memakai baju lengan panjang, kain Ulos Sadum yag disampirkan di bahu, dan kain Ulos untuk bawahan. Ulos adalah tenunan khas Tapanuli Utara.</string>
    <string name="s_prov_baju_2">Kaum pria memakai tutup kepala (Saluak), selembar kain yang diselempangkan di bahu, sebilah keris yang diselipkan di depan perut, dan celana panjang dengan kain songket di badan.\nKaum wanita memakai tutup kepala bergonjong, baju kurung dengan kain songket, anting-anting, kalung bersusun, dan gelang.</string>
    <string name="s_prov_baju_3">Kaum pria memakai baju teluk belanga yang dipadukan dengan celana panjang yang bersuji. Kain diikatkan di tengah badan hampir menyentuh lutut dan kepalanya ditutup oleh destar atau desta.\nKaum wanita memakai kain songket sebagai bawahan. Bagian atas berupa baju kurung dan kain selempang. Kemudian, ditambahkan perhiasan berupa anting, gelang, dan cincin.</string>
    <string name="s_prov_baju_4">Kaum pria memakai baju teluk belanga yang dipadukan dengan celana panjang yang bersuji. Kain diikatkan di tengah badan hampir menyentuh lutut dan kepalanya ditutup oleh destar atau desta.\nKaum wanita memakai kain songket sebagai bawahan. Bagian atas berupa baju kurung dan kain selempang. Kemudian, ditambahkan perhiasan berupa anting, gelang, dan cincin.</string>
    <string name="s_prov_baju_5">Kaum pria memakai pakaian berwarna merah dihiasi ornamen-ornamen berwarna emas. Baju dan celana panjang bersuji dan memiliki model kurung khas. Kemudian dilengkapi kain songket yang dilingkarkan di pinggang dan diselipkan keris di pinggang bagian depan perut.\nKaum wanita memakai baju kurung dan kain songket. Kemudian memakai mahkota, penging, kaling bersusun, dan gelang pada kedua tangan, lengan dan kaki</string>
    <string name="s_prov_baju_6">Kaum pria memakai baju semacam kemben yang dilengkapi celana dalam, kemudian dilingkarkan kain songket di pinggang. Sebilah keris diselipkan di bagian perut ke depan.\nKaum wanita memakai kemben, penutup dada, dan celana panjang. Kemudian, dilipatkan kain songket pada pinggang. Perhiasan yang digunakan mahkota, pending, kalung bersusun, dan gelang berwarna emas</string>
    <string name="s_prov_baju_7">Kaum pria memakai baju semacam kemben yang dilengkapi celana dalam, kemudian dilingkarkan kain songket di pinggang. Sebilah keris diselipkan di bagian perut ke depan.\nKaum wanita memakai kemben, penutup dada, dan celana panjang. Kemudian, dilipatkan kain songket pada pinggang. Perhiasan yang digunakan mahkota, pending, kalung bersusun, dan gelang berwarna emas</string>
    <string name="s_prov_baju_8">kaum pria memakai mahkota dengan gunjai-gunjainya (pita) serta baju model jas tertutup, kain songket yang melingkar dari pinggang, kalung bersusun, dan celana sebatas lutut.\nKaum wanita memakai baju kurung yang disuji dan berkain songket. Selain itu, juga memakai mahkota dan kalung bersusun, serta gelang pada kedua tangan.</string>
    <string name="s_prov_baju_9">Kaum pria mengenakan kemeja berlengan panjang dan penutup dada yang dilengkapi celana panjang dan kain songket yang dililitkan di pinggang. Bagian kepala memakai mahkota berwarna emas.\nKaum wanita memakai kain songket dan baju berlengan pendek. Bagian kepala memakai mahkota atau sigar suhun. Dilengkapi berbagai perhiasan, seperti kalung, ikat pinggang, anting, gelang kuno, gelang kaki.</string>
    <string name="s_prov_baju_10">Kaum pria memakai jas model koko dengan leher tertutup, serta dilengkapi dengan celana panjang dan kain batik yang diikatkan. Sehelai sarung diselempangkan di bahu dan sebilah parang diselipkan di ikat pinggang bagian depan.\nKaum wanita memakai kebaya yang dipadukan dengan kain batik sebagai bawahan. Dilengkapi dengan sehelai selendang yang diselempangkan di bahu. Rambut disanggul dan dihiasi dengan kembang goyang berwarna emas.</string>
    <string name="s_prov_baju_11">Kaum pria memakai jubah panjang, celana panjang, kain batik, destar (penutup kepala), dan perhiasan berupa kalung.\nKaum wanita memakai baju kurung dengan hiasan melingkar di bagian pundak, hiasan kepala dengan manik-manik yang menutupi muka, dan perhiasan berupa kalung</string>
    <string name="s_prov_baju_12">Kaum pria memakai baju takwa dan celana warna hitam, dilengkapi dengan kain dodot dan tutup kepala bendo yang terbuat dari kain batik.\nKaum wanita memakai kebaya, kain batik, dan kaling. Di atas kepala dihiasi kembang goyang dan rambut yang disanggul dihiasi dengan bunga melati.</string>
    <string name="s_prov_baju_13">Kaum pria memakai baju beskap, pada bagian kepala memakai destar. Sebilah keris diselipkan di pinggang dan kain batik yang sama coraknya dengan pakaian wanitanya.\nKaum wanita memakai kebaya panjang dengan kain batik dan berbagai perhiasan berupa kalung, gelang, subang, dan cincin. Rambutnya disanggul yang diisi dengan daun pandan wangi.</string>
    <string name="s_prov_baju_14">Kaum pria memakai baju jas leher tertutup, kain batik, blangkon, dan sebilah keris yang diselipkan di belakang.\nKaum wanita memakai kebaya dan kain batik yang coraknya sama dengan pakaian prianya. Rambut disanggul dan dilengkapi dengan perhiaasan, seperti kalung, giwang, dan cincin.</string>
    <string name="s_prov_baju_15">Kaum pria memakai celana sebatas lutut, baju dengan lengan panjang tanpa kerah, kaos belang-belang, dan tutup kepala. Biasanya dilengkapi dengan sehelai kain yang tersampir di bahu dan ikat pinggang besar. Kemudian, yang membedakan pakaian adat Jawa Timur dengan Jawa Tengah adalah penutup kepala atau odheng.\nKaum wanita memakai kebaya, kain sebatas lutut, dan kalung.</string>
    <string name="s_prov_baju_16">Kaum pria memakai baju lengan panjang, celana panjang, kain yang diselempangkan di pundak, ikat kepala, dan pending (ikat pinggang) untuk mengikat kain.\nKaum wanita memakai baju kurung panjang, kain untuk bawahan, dan perhiasan berupa kalung, bunga di kepala, dan pending (ikat pinggang).</string>
    <string name="s_prov_baju_17">Kaum pria memakai baju panjang dengan kerah menutupi leher dan pada bagian dada atas agak terbuka. Menggunakan celana panjang, tutup kepala dengan hiasan bulu.\nKaum wanita memakai baju panjang sampai mata kaki, kalung, dan tutup kepala dengan hiasan bulu.</string>
    <string name="s_prov_baju_18">Kaum pria memakai baju panjang terbuka dengan kerah seleher, celana panjang (selawar), sarung sebatas lutut, dan tutup kepala.\nKaum wanita memakai baju kurung dengan lengan pendek, kain bersulam emas, tutup kepala berhiaskan kembang goyang (sumping), dan rangkaian bunga-bunga yang menghiasi rambut kepala.</string>
    <string name="s_prov_baju_19">Kaum pria memakai baju rompi, kain sebatas lutut, tutup kepala (topi) berhiaskan bulu-bulu burung enggang, tameng dengan hiasan khas berada di tangngannya, serta kalung yang terbuat dari tulang atau gigi binatang.\nKaum wanita memakai kain penutup dada, baju rompi, tutup kepala berhiaskan bulu enggang, dan kain untuk bawahan sepanjang mata kaki.</string>
    <string name="s_prov_baju_20">Kaum pria memakai tutup kepala (Bella), sarung (Tope), keris Tata Roppeng (terbungkus dari emas seluruhnya), dan gelang naga (Pattonaga).\nKaum wanita memakai baju lengan pendek, Tope atau sarung dengan rantainya, ikat kepala, dan ikat pinggang dengan sebilah keris terselip di depan perut. Perhiasannya adalah anting-anting panjang (Bangkara Ta\'rowe), kalung tunggal (Geno Sibatu), dan gelang.</string>
    <string name="s_prov_baju_21">Kaum pria memakai baju model jas tertutup, sarung sebatas lutut, celana panjang, dan tutup kepala (destar).\nKaum wanita memakai kebaya kain selempang, sarung, anting-anting, kalung, dan gelang. Adapun bagian rambut, dihiasi kembang.</string>
    <string name="s_prov_baju_22">Kaum pria memakai baju jas model tertutup, sarung sebatas lutut, celana panjang, dan tutup kepala (destar).\nKaum wanita memakai baju kebaya, kain selempang, dan sarung serta hiasan kembang dan hiasan lainnya di kepala.</string>
    <string name="s_prov_baju_23">Kaum pria memakai baju jas, sarung yang disebut Tope, tutup kepala (Bella), gelang naga (Pattonaga), dan keris Tata Roppeng.\nKaum wanita memakai baju pendek, sarung (Tope), ikat pinggang, serta perhiasan seperti anting-anting panjang (Bangkara Ta\'rowe), kalung tunggal (Geno Sibatu), dan gelang tangan.</string>
    <string name="s_prov_baju_24">Kaum pria memakai baju model teluk belanga, sarung sebatas lutut, kalung, dan tutup kepala (destar).\nKaum wanita memakai baju kurung dan kain panjang, subang, dan gelang. Di bagian dada, terdapat hiasan yang khas.</string>
    <string name="s_prov_baju_25">Kaum pria memakai baju model teluk belanga, sarung sebatas lutut, dan tutup kepala (destar).\nKaum wanita memakai baju kurung dan pada bagian kedua pundak terdapat hiasan yang khas, seperti perhiasan kalung.</string>
    <string name="s_prov_baju_26">Kaum pria memakai kain songket saput, ikat kepala (destar), dan sebilah keris terselip di pinggang belakang.\nKaum wanita memakai dua helai kain songket, setagan songket (memaprada), dan selendang (senteng). Perhiasan yang dipakai adalah subang, kalung, dan gelang, sedangkan di bagian kepala dihiasi bunga emas dan bunga kamboja.</string>
    <string name="s_prov_baju_27">Kaum pria memakai baju berlengan panjang, kain sarung yang ditenun dan tutup kepala.\nKaum wanita mengenakan kebaya dengan kain songket. Sedangkan, perhiasan yang dipakai adalah hiasan bunga di kepala, kalung bersusun, anting-anting, gelang, dan pending.</string>
    <string name="s_prov_baju_28">Kaum pria memakai baju jas tutup, topi, selempang kain tenun, dan sarung dari kain tenun. Di depan perut terselip sebilah golok. Sedangkan perhiasan yang dipakai adalah kalung dan pending.\nKaum wanita memakai kain tenun yang diselempangkan di bahu, hiasan kepala berbentuk bulan sabit, dan perhiasan seperti subang, kalung, pending, serta gelang tangan.</string>
    <string name="s_prov_baju_29">Kaum pria memakai jas berwarna merah dan hitam, baju dalam yang berenda, dan tutup kepala.\nKaum wanita memakai baju cele (sejenis kebaya pendek) berkanji yang disuji. Perhiasan yang dipakai berupa anting, kalung, dan cincin.</string>
    <string name="s_prov_baju_30">Kaum pria memakai baju lengan panjang, celana panjang, dan tutup kepala.\nKaum wanita memakai kebaya panjang, kain songket untuk bawahan, selendang diselempangkan di dada, dan pending diikatkan di pinggang</string>
    <string name="s_prov_baju_31">Kaum pria memakai hiasan kepala, kalung yang terbuat dari gigi, tulang hewan, dan kerang.\nKaum wanita memakai kalung dari kerang dan gigi binatang, hiasan pada lengan, serta pakaian berumbai-rumbai dari dada hingga sebatas lutut.</string>
    <string name="s_prov_baju_32">Kaum pria memakai hiasan kepala, kalung yang terbuat dari gigi, tulang binatang (kerang). Bawahan yang terbuat dari tanaman.\nKaum wanita memakai pakaian berumbai-rumbai dari dada hingga sebatas lutut, kalung dari kerang dan gigi binatang, serta hiasan pada lengan.</string>
    <string name="s_prov_baju_33">Kaum</string>
</resources>
