<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="s_prov_rumah_0">Rumoh Aceh.\n Rumah tersebut terdiri atas tiga serambi, yaitu Seuramoe Keu (Serambi Depan), Rumoh Inong (antara serambi depan dan serambi belakang), dan Seuramoe Likot (Serambi Belakang). Selain itu ada juga Krong Pade (beranda) Sebagai lumbing padi.</string>
    <string name="s_prov_rumah_1">Rumah Balai Batak Toba.\n Didalamnya terdapat Jabu Persakitan, yaitu tempat menyimpan barang-barang pusaka dan tempat pertemuan untuk membahas hal-hal yang berkenaan dengan penyelenggaraan adat</string>
    <string name="s_prov_rumah_2">Rumah Gadang.\n Berbentuk panggung dan setiap tiangnya tidak ada yang tegak lurus, tetapi mempunyai kemiringan. Sebab, orang-orang dahulu yang datang dari laut hanya tahu cara membuat kapal. Jadi, bentuk rumah tersebut meniru rancangan dalam membuat kapal. Selain itu, agar lebih kuat, rumah gadang juga tidak memakai paku, tetapi hanya dengan pasak dari kayu.</string>
    <string name="s_prov_rumah_3">Rumah Melayu Selaso Jatuh Kembar</string>
    <string name="s_prov_rumah_4">Rumah Melayu Selaso Jatuh Kembar</string>
    <string name="s_prov_rumah_5">Kajang Lako.\n Rumah Panggung ysng terbuat dari kayu, memiliki bentuk persegi panjang dengan atap segitiga. Rumah ini difungsikan sebagai tempat tinggal dan terdiri atas 8 ruangan dengan fungsi berbeda. Di kolong rumah berfungsi sebagai kandang ternak.</string>
    <string name="s_prov_rumah_6">Rumah Limas.\n Rumah limas ini berfungsi sebagai tempat tinggal para bangsawan. Rumah ini berjenjang lima dan memiliki lima emas makna, yaitu keagungan, rukun, dan damai, sopan santung, aman dan subur, serta aman dan sejahtera.</string>
    <string name="s_prov_rumah_7">Rumah Limas.\n Berbentuk rumah panggung persegi empat, bentuk atapnya menyerupai limas, dan bagian tengahnya mrncuat ke atas. Rumah ini hanya mempunyai satu pintu untuk masuk dan berada di atas tangga. seluruh bagian rumah ini terbuat dari kayu yang dihiasi berbagai ukiran cantik.</string>
    <string name="s_prov_rumah_8">Rumah Bubungan Lima (Rumah Rakyat).\n Rumah tersebut berbentuk panggung yang terdiri atas tiga kamar, yakni untuk orang tua, gadis dan bujang. Sedangkan di bawah digunakan untuk menyimpan hasil panen, alat-alat pertanian, kayu api, dan juga sebagai kandang hewan ternak.</string>
    <string name="s_prov_rumah_9">Rumah Nuwo Sesat (Rumah Sesat).\n Terbuat dari kayu dan berbentuk rumah panggung yang simetris. Atapnya terdiri atas dua susun dan meruncing pada bagian tengah. rumah ini digunakan untuk kegiatan kemasyarakatan seperti musyawarah.</string>
    <string name="s_prov_rumah_10">Rumah Badui.\n Berbentuk rumah panggung yang berfungsi sebagai tempat tinggal. Sebagian rumah ini terbuat dari pelupuh (bambu yang dibelah-belah). Atapnya terbuat dari anyaman dari daun nyiur atau ilalang.</string>
    <string name="s_prov_rumah_11">Rumah Kebaya\n. Bentuk atap perisai landai yang diteruskan dengan atap pelana yang lebih landai. Pada bagian tengah digunakan sebagai ruang tinggal, dan diluarnya merupakan teras-teras terbuka yang dikelilingi pagar.</string>
    <string name="s_prov_rumah_12">Rumah Kesepuhan Cirebon.\n Berbentuk panggung yang beratapkan daun atap, lantainya dari pelupuh (bambu yang dibelah-belah), dan dindingnya terbuat dari bilik bambu. Sedangkan penyangganya adalah batu yang telah dibuat seperti balok dengan ujungnya semakin kecil.</string>
    <string name="s_prov_rumah_13">Rumah Joglo.\n Umumnya, rumah di Jawa Tengah, baik rumah penduduk ataupun keraton, terdiri atas tiga ruangan, yaitu : Pendopo (tempat untuk menerima tamu, upacara adat, dan kesenian), pringgitan (tempat untuk pagelaran wayang kulit), dan ruang belakang yang disebut ndalem atau omah jero sebagai ruang keluarga.</string>
    <string name="s_prov_rumah_14">Rumah Joglo (Bangsal Kencono Keraton).\n Berbentuk bangunan pendopo yang memiliki halaman yang sangat luas. Di depannya terdapat dua patung batu Gupolo, yaitu raksasa yang memegang gada (sejenis alat pemukul).</string>
    <string name="s_prov_rumah_15">Rumah Joglo.</string>
    <string name="s_prov_rumah_16">Rumah Panjang (rumah Betang).\n Berbentuk panggung, tetapi bagian kolongnya tidak digunakan karena tanahnya berupa rawa-rawa. Bangunannya terbuat dari kayu besi, sedangkan atapnya d=terbuat dari sirap kayu besi.</string>
    <string name="s_prov_rumah_17">Rumah Betang.\n Bangunan yang memanjang, di bawah kolongnya digunakan sebagai tempat bertenun dan menumbuk padi. Pada bagian kiri dan kanan ujung atap dihiasi tombak sebagai penolak bala. Rumah ini biasanya dihuni sekitar 20 kepala keluarga.</string>
    <string name="s_prov_rumah_18">Rumah Banjar Bubungan Tinggi. Bagian depan rumah berfungsi sebagai teras (pelatar), yaitu tempat para anggota keluarga bersantai. Bentuk rumah ini seperti panggung yang dibawahnya dapat digunakan untuk menyimpan padi. Seluruh bangunan rumah terbuat dari kayu ulin dengan atap sirap kayu ulin.</string>
    <string name="s_prov_rumah_19">Rumah Lamin.\n Berbentuk panggung dengan ketinggian 3 meter dari tanah. Dinding rumah terbuat dari kayu yang diselingi daun rumbia. Ujung atap rumah tersebut dihiasi kepala naga sebagai lambang keagungan, budi luhur, dan kepahlawanan. Sedangkan, halamannya diisi dengan patung-patung Blontang yang menggambarkan dewa-dewa penjaga rumah atau kampung. Rumah tersebut terdiri atas ruang dapur, kamar tidur dan ruang tengah untuk menerima tamu dan pertemuan adat. adapun kolong rumah panggung dijadikan sebagai tempat memelihara ternak. Rumah Lamin dihuni oleh 25-30 kepala keluarga.</string>
    <string name="s_prov_rumah_20">Rumah Tongkonan.\n Rumah tersebut terdiri atas tiga ruangan, yaitu ruang tamu, ruang makan, dan dapur. Kolong rumah digunakan untuk kandang kerbau belang (Tedong Bongo) yang melambangkan kekayaan. Sedangkan, didepan rumahnya terdapat susunan tanduk-tanduk kerbau yang melambangkan bahwa pemiliknya telah berulang kali mengadakan upacara kematian secara besar-besaran.</string>
    <string name="s_prov_rumah_21">Rumah Tongkonan.</string>
    <string name="s_prov_rumah_22">Rumah Laikas.</string>
    <string name="s_prov_rumah_23">Rumah Tambi.\n Tuerbuat dari tiang dan dinding kayu yang beratap ilalang hanya memiliki satu ruang besar, yaitu Lobo atau Duhunga. Ruang tersebut merupakan ruang bersama atau aula yang digunakan untuk festival atau upacara. Sedangkan Tambi merupakan rumah tempat tinggal. Selain rumah, ada pula lumbung padi yang disebut Gampiri.</string>
    <string name="s_prov_rumah_24">Rumah Pewaris.</string>
    <string name="s_prov_rumah_25">Rumah Pewaris.</string>
    <string name="s_prov_rumah_26">Rumah Gapura Candi Bentar.\n Rumah adat Bali adalah sebuah pekarangan yang dilingkari oleh batas, dan dalam pekarangan tersebut didirikan bangunan-bangunan tertentu dengan bentuk dan tipe tersendiri, yang secara garis besar terdiri atas tiga pokok, bangunan-bangunan di halaman depan, perumahan keluarga, dan tempat suci persembahan keluarga.</string>
    <string name="s_prov_rumah_27">Rumah Dalam Loka Samawa.</string>
    <string name="s_prov_rumah_28">Sao Ata Mosa Lakitana.</string>
    <string name="s_prov_rumah_29">Rumah Baileo.\n Berupa rumah penduduk yang berbentukpanggung dan dikelilingi serambi. Atapnya tinggi dan terbuat dari daun rumbia. Sedangkan, dindingnya terbuat dari tangkau rumbia.</string>
    <string name="s_prov_rumah_30">Rumah Baileo.</string>
    <string name="s_prov_rumah_31">Honai.\n Rumah Honai terbuat dari kayu dengan atap berbentuk kerucut yang terbuat dari jerami atau ilalang. Honai sengaja dibangun sempit atau kecil dan tidak berjendela yang bertjuan untuk menahan hawa dingin.</string>
    <string name="s_prov_rumah_32">Honai.\n Rumah Honai terbuat dari kayu dengan atap berbentuk kerucut yang terbuat dari jerami atau ilalang. Honai sengaja dibangun sempit atau kecil dan tidak berjendela yang bertjuan untuk menahan hawa dingin Pegunungan Papua.</string>
    <string name="s_prov_rumah_33"></string>
</resources>
